第三次世界大戰

敍利亞政府涉嫌使用化學武器襲擊平民，美國、英國及法國聯合採取軍事行動，空襲敍利亞的軍事設施以及科研中心。美軍出動戰斧巡航導彈、美軍出動旋風戰機執行任務。
美國總統特朗普發表全國講話，指空襲會採取「精準攻擊」策略，主要摧毀敍利亞化武設施、軍事基地等目標。特朗普又跟敍利亞政府主要盟友俄羅斯及伊朗說：「到底有甚麼國家希望與一個屠殺無辜男女及小童的扯上關係。」
敍利亞首都大馬士革傳出多下爆炸，有建築物冒煙。一輪空襲後，美國國防部表示行動已結束，暫時未有計劃下一輪空襲。